\documentclass[a4paper,11pt]{article}

% Document tiré de https://www.monperrus.net/martin/template-latex-anr,
% adapté à l'AAP 2019 JCJC
% en particulier de la trame LibreOffice proposée:
%   http://www.agence-nationale-recherche.fr/fileadmin/aap/2019/aapg-anr-2019-pre-proposition.docx

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%% Sans-serif Arial-like fonts
\renewcommand{\rmdefault}{phv}
\renewcommand{\sfdefault}{phv}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tabu}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{xspace}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\setlength{\footskip}{2cm}
\setlength{\headheight}{2cm}
\usepackage[lmargin=2.5cm,rmargin=2.5cm,tmargin=3.5cm,bmargin=1.5cm,includefoot]{geometry}
\usepackage{lastpage}%% to get the total number of pages

\usepackage{pdflscape}

\newcommand{\projectname}[0]{\textsc{FooBar}\xspace}
\newcommand{\projectduration}[0]{5 years}
\newcommand{\projectcost}[0]{300 000 euros}
\newcommand{\coordinator}{Truc Muche}
\newcommand{\selectioncommittee}%
  {CES 48 - Fondements du numérique : informatique, automatique, traitement du signal}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\setlength{\headheight}{80pt}
\fancyhead[C]{\includegraphics[height=1cm]{anr-logo/ANR-logo.pdf}
\hfill
\projectname{}
\hfill
Programme JCJC
\\AAPG-ANR-2019
\hfill
Cordonné par: \coordinator
\hfill
\projectduration, \projectcost
\\
\selectioncommittee
}
\cfoot{\thepage}

\newcommand{\content}[1]{\emph{#1}\\}

\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{plainnat}
\citestyle{authoryear}

% http://nw360.blogspot.com/2007/12/rename-bibliography-title-in-latex.html
\renewcommand\refname{\vspace{-1cm}}

%\usepackage{xcomment}
\newenvironment{xcomment}{\em}{}

% heading numbers: follow the style of the docx template
\renewcommand\thesection{\Roman{section}}
\renewcommand\thesubsection{\alph{subsection}}
\renewcommand\thesubsubsection{\arabic{subsubsection}}
\renewcommand\theparagraph{\arabic{paragraph}}

% also use numbers on paragraphs
\setcounter{secnumdepth}{4}

\begin{document}

\begin{center}
  {\huge
    \projectname{}: my wonderful ANR pre-proposal
  }\\[1em]

  {\large
    Principal Investigator (PI): \coordinator, \emph{Chargé de recherche} at INRIA
  }
\end{center}

\begin{xcomment}
  Utilisez une mise en page permettant une \textbf{lecture confortable du
  document} (page A4, calibri 11 ou équivalent, interligne simple,
  marges 2 cm ou plus, numérotation des pages).

  \textbf{La proposition détaillée doit (1) comporter un maximum de 20
    pages}, y compris Gantt, tableau descriptif du budget ET sa
  justification scientifique, bibliographie; (2) \textbf{être
    obligatoirement au format PDF}.

  La rédaction de votre proposition \textbf{doit permettre son
    évaluation selon les 3 critères d'évaluation définis dans le texte
    de
    \href{http://www.agence-nationale-recherche.fr/AAPG2019}{l'appel
      à projets générique 2019} }: « Qualité et ambition
  scientifique », « Organisation et réalisation du projet », « Impact
  et retombées du projet ». \textbf{Reportez-vous au texte afin d'en connaitre
  les sous-critères, différenciés selon l'instrument de financement
  choisi.}
\end{xcomment}


\subsubsection*{Summary table of the research personnel involved in the project}

\begin{footnotesize}
\begin{tabu}{|X|X|X|X|X|X|}
\hline
\rowfont\bfseries
Partenaire
& Nom
& Prénom
& Position actuelle
& Rôle et responsabilité dans le projet
  (4 lignes max)
& Implication sur la durée du projet
  (personne.mois)
\\
\hline
  Université X /
  Université Y
& Tournesol
& Tryphon
& Professeur
& Coordinateur scientifique
  Tâches X, Y, Z
& 18
\\
\hline
\end{tabu}
\end{footnotesize}

\subsubsection*{Changes between the pre-proposal and the detailed proposal}

\begin{xcomment}
  \textbf{Préciser et justifier} tout changement intervenu depuis la rédaction
  de la pré-proposition, en particulier concernant le montant d'aide
  demandé, les objectifs scientifiques et technologiques et la
  composition du consortium.

  \textbf{Rappel du critère d'éligibilité « conformité à la
    pré-proposition » }: la proposition détaillée doit décrire le même
  projet que celui présenté dans la pré-proposition. L'instrument de
  financement et le coordinateur scientifique sont obligatoirement les
  mêmes que pour la pré-proposition. La pertinence des autres écarts
  éventuels est évaluée par les membres de comité. En cas d'écart jugé
  important, la proposition sera déclarée inéligible et ne pourra pas
  faire l'objet d'un financement de
  l'ANR. (Cf. \href{http://www.agence-nationale-recherche.fr/suivi-bilan/historique-des-appels-a-projets/appel-detail1/appel-a-projets-generique-2019/}{Guide
    de l'AAPG2019}, section B.5.2.)
\end{xcomment}

\section{Proposal context, positioning and objectives}

\begin{xcomment}
  \textbf{Section en lien avec le critère d'évaluation « Qualité et
    ambition scientifique »}
\end{xcomment}

\subsection{Objectives and research hypotheses}

\begin{xcomment}
  Détailler les objectifs et les hypothèses de recherche ; décrire les
  verrous scientifiques et techniques à lever ; décrire éventuellement
  le ou les produits finaux développés, présenter les résultats
  escomptés.
\end{xcomment}

\subsection{Positioning wrt. the state of the art}

\begin{xcomment}
  Montrer le caractère novateur du projet, son originalité –tant du
  point de vue des objectifs poursuivis que de la méthodologie - et
  son positionnement par rapport à l'état de l'art ; faire apparaître
  les contributions éventuelles des partenaires du projet à cet état
  de l'art; présenter d'éventuels résultats préliminaires; dans le cas
  d'une proposition s'inscrivant dans la continuité de projet(s)
  antérieur(s) déjà financé(s) par l'ANR ou par un autre organisme,
  fournir un bilan des résultats obtenus et décrire clairement les
  nouvelles problématiques posées et les nouveaux objectifs fixés au
  regard du/des projets antérieurs.
\end{xcomment}

\subsection{Methodology and risk management}

\begin{xcomment}
  Décrire la méthodologie et sa pertinence pour l'atteinte des
  objectifs fixés ; détailler la gestion des risques scientifiques.

  Décrire le programme scientifique et justifier la décomposition en
  tâches du programme de travail en cohérence avec les objectifs
  poursuivis.

  \begin{itemize}
  \item Pour chaque tâche, décrire les objectifs, le programme
    détaillé des travaux, les livrables, les contributions des membres
    de l'équipe, les méthodes et les choix techniques, les risques et
    les solutions de repli envisagées. Illustrer par un diagramme de
    Gantt.
  \item Pour les projets de recherche traitant de sujets pouvant
    porter atteinte à l'homme, aux animaux et/ou à l'environnement,
    développer les aspects éthiques du projet.
  \item Préciser, le cas échéant, les conditions d'accès à une
    infrastructure de recherche (IR) ou très grande infrastructure de
    recherche (TGIR).
  \end{itemize}

    \textbf{Attention: Dans le cadre des projets PRCI}, il est
    impératif de renseigner la contribution scientifique des
    partenaires étrangers au même titre que celle des partenaires
    français.
\end{xcomment}

\section{Project organization and realization}

\begin{xcomment}
  \textbf{Section en lien avec le critère d'évaluation « Organisation
    et réalisation du projet »}
\end{xcomment}

\subsection{Scientific coordinateur and their consortium/team}

\begin{xcomment}
\subsubsection*{S'il s'agit d'un projet collaboratif (PRC, PRCE, PRCI)}
  \begin{itemize}
  \item Présenter le coordinateur scientifique, son expérience en
    termes de coordination ou de gestion de projet et dans le domaine
    objet de la proposition (inclus le coordinateur étranger dans le
    cas des projets PRCI).
  \item Présenter les partenaires et leur
    complémentarité : indiquer les différentes compétences envisagées
    pour mener le projet objet de la proposition, en précisant
    l'identité des scientifiques impliqués, l'identification des
    établissements auxquels ils sont rattachés et tout autre élément
    permettant de juger de la qualité et complémentarité des
    partenaires et du caractère effectif de la collaboration.
  \item  Compléter le tableau d'implication du coordinateur et du
    responsable scientifique de chaque partenaire dans d'autres
    projets régionaux, nationaux et internationaux, en cours.
\end{itemize}
\end{xcomment}

\paragraph*{Table of involvement of the coordinator and principal co-investigators
  in other ongoing projects}~\\

\begin{footnotesize}
\begin{tabu}{|X|X|X|X|X|X|}
\hline
\rowfont\bfseries
Nom du participant au projet
& Personne.mois
& Intitulé de l'appel à projet, agence de financement, montant attribué
& Titre du projet
& Nom du coordinateur du projet
& Date début - date fin
\\
\hline
&
&
&
&
&
\\
\hline
\end{tabu}
\end{footnotesize}

\begin{xcomment}
  \textbf{Attention:} Les CV du coordinateur et du responsable
  scientifique de chaque partenaire sont à fournir dans une seule
  annexe, selon le
  \href{http://www.agence-nationale-recherche.fr/suivi-bilan/historique-des-appels-a-projets/appel-detail1/appel-a-projets-generique-2019/}{format
    donné}
\end{xcomment}

\begin{xcomment}
\subsubsection*{S'il s'agit d'un projet jeune chercheuse – jeune chercheur (JCJC)}
\begin{itemize}
\item Présenter le coordinateur scientifique, son expérience en termes
  de coordination ou de gestion de projet et dans le domaine objet de
  la proposition, son implication dans le projet et son positionnement
  au sein de son organisme ou laboratoire d'accueil
\item Présenter l'équipe constituée autour du projet objet de la
  proposition : indiquer les différentes compétences envisagées pour
  mener le projet objet de la proposition, en précisant l'identité des
  scientifiques impliqués, l'identification des établissements
  auxquels ils sont rattachés et tout autre élément permettant de
  juger de la qualité et complémentarité des collaborateurs et du
  caractère effectif de la collaboration.
\item Montrer en quoi le projet objet de la proposition sera facteur
  de prise d'autonomie scientifique pour la jeune chercheuse ou le
  jeune chercheur coordinateur (prise de responsabilité, développement
  d'une thématique propre, développement d'une équipe, développement
  de la visibilité de la jeune chercheuse ou du jeune chercheur sur la
  scène internationale).
\item Compléter le tableau d'implication du coordinateur dans d'autres
  projets régionaux, nationaux et internationaux, en cours.
\end{itemize}
\end{xcomment}

\paragraph*{Table of involvement of the coordinator in other ongoing projects}~\\

\begin{footnotesize}
\begin{tabu}{|X|X|X|X|X|X|}
\hline
\rowfont\bfseries
Nom du participant au projet
& Personne.mois
& Intitulé de l'appel à projet, agence de financement, montant attribué
& Titre du projet
& Nom du coordinateur du projet
& Date début - date fin
\\
\hline
&
&
&
&
&
\\
\hline
\end{tabu}
\end{footnotesize}

\begin{xcomment}
  \textbf{Attention:} Le CV du coordinateur est à fournir en annexe,
  selon le
  \href{http://www.agence-nationale-recherche.fr/suivi-bilan/historique-des-appels-a-projets/appel-detail1/appel-a-projets-generique-2019/}{format
    donné}
\end{xcomment}

\subsection{Moyens mis en œuvre et demandés pour atteindre les objectifs}

\begin{xcomment}
Décrire les moyens mis en œuvre et demandés pour atteindre les objectifs.
\begin{itemize}
\item Justification scientifique et technique des moyens demandés par
  grand poste de dépense et par partenaire, en lien avec les objectifs
  de la proposition.
\item Présentation de la demande financière de chaque partenaire dans
  le tableau récapitulatif « Moyens demandés par grand poste de
  dépense et par partenaire » en veillant à la cohérence de ces
  informations avec celles saisies sur le site de soumission et à la
  conformité au règlement relatif aux modalités d'attribution des
  aides de l'ANR.
\item Présentation du contexte en termes de moyens humains et
  financiers du projet au regard notamment d'autres projets en cours.
\item Dans l'éventualité d'un partenaire sur fonds propres,
  justification des moyens mobilisés par ledit partenaire pour
  réaliser les tâches lui incombant.
\end{itemize}
\end{xcomment}

\begin{xcomment}
  \textbf{Attention:} Le sous-critère d'évaluation « Adéquation des
  moyens mis en œuvre et demandés aux objectifs du projet » est un
  sous-critère ayant la même importance que tous les autres
  sous-critères. Il est donc attendu un niveau de détail suffisant du
  calcul des moyens demandés et leur justification scientifique.

  Exemples : quel type de contrat de personnel non-permanent, durée,
  pour quelle tâche ? nature de l'équipement, pour quelle(s) tâche(s),
  pourquoi un achat plutôt qu'une location d'équipement ? quel type de
  mission (dissémination, réunion de travail, acquisition de données
  sur le terrain, etc.), nationale / internationale, pour combien de
  personnes, combien de temps ?
\end{xcomment}

\begin{xcomment}
  \textbf{Attention:} Dans le cadre des projets PRCI, il est impératif
  de renseigner la présentation du coordinateur scientifique étranger,
  la présentation des partenaires étrangers et leurs données
  financières au même titre que les partenaires français.
\end{xcomment}

\paragraph{Partenaire 1 : XXXXX}

\subparagraph{Frais de personnel}

\begin{xcomment}
Coûts liés à l'emploi des chercheurs, ingénieurs, techniciens et
autres personnels d'appui scientifique ; dans le cas d'un projet
JCJC : décharge d'enseignement de la jeune chercheuse ou du jeune
chercheur.
\textbf{Justifications par rapport aux objectifs scientifiques}
\end{xcomment}

\subparagraph{Coûts des instruments et du matériel}

\begin{xcomment}
Coûts d'acquisition, d'amortissement ou de location d'un instrument ou
matériel et des consommables scientifiques utilisés spécifiquement
pour la réalisation du projet
\textbf{Justifications par rapport aux objectifs scientifiques}
\end{xcomment}

\subparagraph{Coûts des bâtiments et des terrains}

\begin{xcomment}
  Coûts de location de nouveaux locaux et terrains ou d'aménagement de
  locaux et terrains préexistants pour les besoins du
  projet. \textbf{Justifications par rapport aux objectifs
    scientifiques}
\end{xcomment}

\subparagraph{Coûts du recours aux prestations de service (et droits de propriété intellectuelle)}

\begin{xcomment}
  Coûts liés à l'achat de (1) licences, cessions de brevet, marques,
  logiciels, bases de données, droits d'auteur, etc. ; (2) prestation
  de service ; nécessaire à la réalisation du
  projet. \textbf{Justifications par rapport aux objectifs
    scientifiques}
\end{xcomment}

\subparagraph{Frais généraux additionnels et autres frais d'exploitation}

\begin{xcomment}
  Frais de mission des personnels permanents et non-permanents du
  projet ; frais d'organisation de colloques. \textbf{Justifications
    par rapport aux objectifs scientifiques}

  Frais d'environnement (frais généraux de gestion ou de structure)
\end{xcomment}

\paragraph{Partenaire 2 : XXXXX}
\subparagraph{Frais de personnel}
\subparagraph{Coûts des instruments et du matériel}
\subparagraph{Coûts des bâtiments et des terrains}
\subparagraph{Coûts du recours aux prestations de service (et droits de propriété intellectuelle)}
\subparagraph{Frais généraux additionnels et autres frais d'exploitation}

\paragraph{Partenaire N : XXXXX}
\subparagraph{Frais de personnel}
\subparagraph{Coûts des instruments et du matériel}
\subparagraph{Coûts des bâtiments et des terrains}
\subparagraph{Coûts du recours aux prestations de service (et droits de propriété intellectuelle)}
\subparagraph{Frais généraux additionnels et autres frais d'exploitation}

% \begin{figure}[htbp]
\newpage
\paragraph*{Moyens demandés par grand poste de dépense et par partenaire*}~\\

\begin{footnotesize}
\begin{tabu}{|X|X|X|X|X|}
\hline
& \parbox{2cm}{\textbf{Parternaire} \\ \textit{intitulé} }
& \parbox{2cm}{\textbf{Parternaire} \\ \textit{intitulé} }
& \parbox{2cm}{\textbf{Parternaire} \\ \textit{intitulé} }
& \parbox{2cm}{\textbf{Parternaire} \\ \textit{intitulé} }
\\
\hline
Frais de personnel
&
&
&
&
\\
\hline
Coûts des instruments et du matériel (dont consommables scientifiques)
&
&
&
&
\\
\hline
Coûts des bâtiments et des terrains
&
&
&
&
\\
\hline
Prestation de service et droits de propriété intellectuelle
&
&
&
&
\\
\hline
Frais généraux additionels: Missions
&
&
&
&
\\
\hline
Frais généraux additionels: Frais d'environnement**
&
&
&
&
\\
\hline
\textbf{Sous-total}
&
&
&
&
\\
\hline
% TODO multicol
\textbf{Aide demandée}
&
\multispan{4}{

}
\\
\hline
\end{tabu}
\begin{xcomment}

  *Les montants indiqués dans ce tableau devront être rigoureusement
  identiques à ceux saisis sur le site de soumission de l'ANR. Si ces
  deux sources d'informations s'avéraient non concordantes, y compris
  si elles étaient mal renseignées ou manquantes, les informations
  saisies en ligne prévaudront sur celles développées dans le
  formulaire de soumission / document scientifique.

  ** Pour les Bénéficiaires à coût marginal, ces frais correspondent
  à un forfait de 8\% des dépenses éligibles (hors frais
  d'environnement), dans la limite du plafond d'Aide accordé. Pour les
  Bénéficiaires à coût complet, ces frais sont calculés : d'une part,
  sur les dépenses de personnels et plafonnés pour cette part à 68\%
  des dépenses de personnel ; d'autre part, sur les dépenses autres
  que de personnels, pour cette part à 7\% des dépenses (hors frais
  d'environnement).
\end{xcomment}
\end{footnotesize}

\newpage
%\end{figure}

\section{Impact et retombées du projet}
\begin{xcomment}

  \textbf{Section en lien avec le critère d'évaluation « Impact et
    retombées du projet »}

  \textbf{Pour tous les instruments de financement :}
  Décrire les domaines scientifiques et potentiellement les domaines
  économique, social ou culturel dans lesquels les résultats du projet
  auront un impact, à plus ou moins long terme.

\textbf{S'il s'agit d'un projet collaboratif international (PRCI),}
\begin{itemize}
\item Montrer l'équilibre et la complémentarité des contributions
  scientifiques des partenaires de chaque pays, la valeur ajoutée ou
  le bénéfice pour la France de la coopération des équipes françaises
  et étrangères.
\end{itemize}

\textbf{S'il s'agit d'un projet collaboratif-Entreprise (PRCE), }
\begin{itemize}
\item Décrire les actions de transfert de technologie et d'innovation
  vis-à-vis du monde socio-économique.
\end{itemize}

\textbf{S'il s'agit d'un projet collaboratif (PRC) ou d'un projet Jeune chercheuse-Jeune chercheur (JCJC)}
\begin{itemize}
\item Détailler la stratégie de diffusion et de valorisation des
  résultats, y compris de potentielles actions de promotion de la
  culture scientifique.
\end{itemize}
\end{xcomment}

\section{Bibliographie}
\begin{xcomment}
  \textbf{Section en lien avec le critère d'évaluation « Qualité et
    ambition scientifique »}

  Lister les références bibliographiques de la proposition détaillée.

  La bibliographie doit obligatoirement être contenue dans le document
  scientifique, dans la limite des 20 pages. La bibliographie peut
  intégrer des preprints non encore publiés dans des journaux
  scientifiques avec comité de lecture, en particulier pour le
  référencement de données préliminaires. Si disponible, indiquez le
  lien open access des références pour améliorer leur accessibilité
  aux évaluateurs. Mettez en saillance les références bibliographiques
  dont l'un ou plusieurs des co-auteurs sont des participants au
  projet.
\end{xcomment}

\nocite{}
\bibliography{proposal.bib}

\end{document}
